[黑狗請黑工]支那攝影師來港為港警拍婚照 遭質疑違入境規例做黑工

去大灣區影相同結婚啦黑狗

【19:04】入境處回覆本報查詢稱「不評論個別個案」，但指出所有旅客未獲入境處長批准前，均不得在港從事任何受薪或非受薪工作僱傭工作，以及開設或參與任何業務，違者會被檢控，一經定罪，最高可罰款5萬元及監禁兩年；任何人若僱用不可合法受僱的人，同屬違法，最高刑罰為罰款35萬元及監禁3年。

【18:41】反修例運動持續，早前婚禮業界發表聲明，表明在政府成立獨立調查委員會前，不會接任警務人員的任何喜慶節目預約，數以百計攝影師及化妝師參與。昨（6日）有內地傳媒報道，有內地攝影師得知事件後，本月初來港為警員免費拍攝婚禮，大批網民質疑攝影師「公然做黑工」。本報正向入境處查詢涉事內地攝影師的行為，有否違反本港《入境規例》。

江蘇省廣播電視總台「荔枝新聞」報道，內地攝影師賀丰與3名同事本月初來港，免費為香港警察「凱文」與其妻「心怡」拍攝婚禮。賀丰受訪時稱，「凱文」夫婦「都很愛國」，且對他與同事「真的是千恩萬謝」，「新郎代表他們警署上上下下所有人去感謝我」；又說相信會來港為港警拍攝婚禮的「絕對不止我一個人」。

報道稱，來港為警察拍攝的內地攝影師遇上「香港暴徒」叫囂、被質疑非法入境打工時，回應稱自己「有請柬，是客人身分」。

有本港婚禮雜誌在facebook轉載有關報道，指出根據本港《入境規例》第2(1)條，任何人若以訪客身分入境香港，「該人不得接受有薪或無薪的僱傭工作」。不少網民留言質疑涉事內地攝影師違反逗留條例，「公然做黑工」。本報正向入境處查詢涉事攝影師有否獲發工作簽證，以及其自稱婚禮「客人」是否可當作豁免《入境規例》有關訪客工作規管的理由等。

128 維園見

強國攝影師d taste一定好強國feel

點解唔返大灣區拍婚照？
大陸d 景好失禮你咩

臭垬啲所謂攝影師, 唔收現錢, 要啲警嫂用身體俾啫

啲水炮車都3P慣, 有咩所謂

回應稱自己「有請柬，是客人身分」。

咁就過到關既 咁入境以後唔駛拉黑工啦

我聽返黎係伴娘天使換服務喎
做得水炮車伴娘就遇左咁話喎